中美貿易戰中，兩國分別有何得失?

有冇巴打絲打可以分享一下

好多內地廠執粒...

個人認為中國透過最近既一連串讓步，暫時免卻美方及盟友進一步既懲罰措施，換黎未來幾年相對穩定既經濟發展。但亦因為讓步，導致中國國際威望下降，國內民族主義高漲既情況下亦不免出現民眾不滿情緒，影響政府威信。

至於美國，則換黎美股既一路持續高漲，而且亦穩固咗科技上既領先地位。另一方面，特朗普打贏(個人主觀)貿易戰亦會增加其民望，有助於此後一系列施政。

搞手求打和

個人認為唔係打和，美國目前明顯處於優勢

中美貿易戰本質係中國要做大佬，美國表示：”Ok, let’s fight!”

美國咁講民主嘅國家都咁仆街，俾古那做咗大佬仲得掂嘅

另外，由於貿易戰失利，我個人認為中國會搵第二個國家(例如最近既加拿大)開火，以轉移國內民眾注意力同仇恨，之後肯定會有其他衝突發生

唔仆街如何做大佬？

agger

你又幾撚醒

美國好多生產成本提高，最少係短期之內，咁搵到東南亞或其他低成本地區就會好D。

中國就仆街啦，無技術偷，又無外資廠開工，仲要無埋美國甚至一同美國友好既市場，而呢D市場通常都係比較有消費力既。

咁美國好快就會無事，但中國就會好似90年代既日本同東南亞金融風暴受災地咁受返二三十年經濟低迷，除時因為真係中共解體。

中國龐大既內需商場有冇可能緩和經濟困局?起碼唔好好似當年日本咁仆街。

中國邊有內需?日本當年就真係有內需啦，仲有外需都仆街。

巴打你認為目前中國市場已經飽和，再冇可以發掘既消費潛力?

答返論題
中國
得：道德高地、國際地位、統治合法性
失：美國市場、就業率、貿易順差
美國
得：制裁籍口、貿易逆差、就業率
失：聲譽、中國市場、美元地位

中國國際地位有提升到咩?另外美國邊度失去美元地位?巴打可唔可以再解釋一下，真心想知多D

1）侵侵為左佢想當然嘅美國優先政策得罪左全世界，此消彼長下中國咪變左好人（起碼亞非拉咁諗）

2）如果全世界非美國嘅雙邊貿易都放棄用美金結算你估會點？

ic，多謝巴打解答

係啊，有幾多外資觸譙就有幾飽，當然其實係有得攪，只係一貪污同國內產品質素問題，令有錢既都買水貨去外地消費，內需因此一部份食左去，同時無得貪個班焗住用既係政府玩冒牌貨比正牌貨更好既國產貨，但呢D只係無奈之下既選擇，有錢都留係銀行脫共啦!再窮D個D根本連消費力都無，點內需?

其實都係人地講過既野

一美國唔係得罪全世界，佢只係得罪D佢認為要攪既人例如墨西哥中國俄佬。
二，就算唔同美國有貿易，都唔代表會用美元以外既貨幣，邊隻幣企得硬易換得番個價值先?你有睇過印銀紙既話應該知起馬勁印銀紙既人仔絕對唔係一隻好選擇。

你問下同時受影響嘅加拿大同歐盟係咪咁諗先，如果美國唔係揸住佢條命（安全問題）歐盟會唔會鵪𪂹咁樣？我覺得唔會。

以中俄今日嘅外貿規模，只要涉及中俄嘅雙邊貿易轉用人民幣結算都會對美金構成一定程度嘅打擊。都未講俄羅斯係石油同天然氣輸出國。

一，加拿大歐盟個D NATO國就一世都只會有小吵，大家都心知敵人其實就係中俄，你睇墨加美都可以有野簽，歐盟都會有豁免就知。

二，中俄既貿易規模係邊?俄佬一向得石油天然氣，貨幣一向都俾美國用壓石油價玩鳩;人仔靠賣平貨，但佢仲頂得住咩?其他落後國家得到美國既設廠投資就儈變成中國既競爭對手，人仔仲有咩用?